HK＄700 國產平價手機被發現預載木馬錄音程式

HK＄700 國產平價手機被發現預載木馬錄音程式

| Knight | 05-10-2018 19:37 | |

最近 Bloomberg 報道中，提及到國產伺服器底板被解放軍植入了有如白米般大的迷你惡意程式晶片，能夠打開伺服器「後門」，讓黑客入侵伺服器並竊取資料。事件令到中國所生產的電子產品，包括手機、筆電、伺服器等的產品資訊安全問題再次被受關注。電腦防毒和系統保安產品公司 Sophos，最近發表了研究報告，發現在淘寶上僅售 610 人民幣（折合約 HK$700）的平價《Android 7.0》智能手機，竟然預載了木馬病毒，會將用家的個人資料傳送至特定伺服器。

被發現有問題的國產手機是 Ulefone（歐樂風） S8 Pro，採用 MT6737 四核處理器、2GB 記憶體、16GB 儲存空間、5.3 吋 720p 屏幕等規格。

Sophos 研究員 Chen Yu 發現 Ulefone S8 Pro 所預載的《Sound Recorder》app（SoundRecorder.apk），很大機會內置了木馬惡意程式。該 app 會在開機期間，自動將電話號碼、位置資料、IMEI 號碼、硬件規格、電腦網絡的 MAC 地址、語言設定、地區設定和網絡供應商等資料，傳送至特定伺服器。該 app 還可透過 SMS 短訊收發指令，並設有後門功能，讓黑客可以遙控為手機下載 apps、安裝 apps、移除 apps、執行 Shell 指令、開啟特定網頁等動作，完全入侵並控制手機。與此同時，《Sound Recorder》app 還設有特定的隱藏機制，避免惡意程式被防毒軟件發現。

現時平價手機品牌選擇眾多，故此大家購買智能手機時，最好還是避免購買不太出名品牌的平價手機了，以免個人資料被盜竊，而招致財物損失。

【精選報道】方保僑：轉數快直接轉帳較安全！ 手機轉帳保安貼士

【精選報道】PayMe 綁定信用卡資料被盜用失款！ 方保僑：SVF、發卡銀行應深化合作加強保安

Ulefone S8 Pro 在淘寶上僅售 610 人民幣（折合約 HK$700）。

Ulefone S8 Pro 配備 MT6737 四核處理器、2GB 記憶體、16GB 儲存空間、5.3 吋 720p 屏幕等硬件規格。

Ulefone S8 Pro 所預載的《Sound Recorder》app，被發現設有大量木馬和後門程序。

【精選報道】傳國產底板被植入惡意晶片 Apple．Amazon 皆出事？ 方保僑：若屬實就是科技海嘯

【精選報道】Fitbit 智能手帶成兇殺案關鍵 美警方科技破案

Source：Sophos、

行得正論

標準答案
1. 好人好姐怕乜俾人監聽
2. 呢啲野歐美都會做啦，大驚少怪